@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2018-12-18" ;
   skos:definition "Het type van de rechtsbron."@nl ;
   skos:prefLabel "aard van de wetgeving"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Verdrag>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "verdrag"@nl ;
   skos:definition "Overeenkomst op internationaal niveau, tussen twee of meer staten (of deelstaten of internationale organisaties); bindend voor de partijen."@nl ;
   skos:notation "Verdrag"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Grondwet>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "grondwet"@nl ;
   skos:definition "Specifiek type wet, gestemd door een parlement dat grondwetgevende bevoegdheid heeft, waarin de staatsinrichting en de fundamentele rechten en vrijheden van de burgers, zijn vastgelegd."@nl ;
   skos:notation "Grondwet"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Grondwetwijziging>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "grondwetwijziging"@nl ;
   skos:definition "Specifiek type wet, gestemd door een parlement dat grondwetgevende bevoegdheid heeft, die een wijziging aan de Grondwet aanbrengt."@nl ;
   skos:notation "Grondwetwijziging"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/BijzondereWet>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "bijzondere wet"@nl ;
   skos:definition "Specifiek type wet, gestemd met een bijzondere meerderheid in het federale parlement (2/3 meerderheid + meerderheid in elke taalgroep + meerderheid van elke taalgroep moet aanwezig zijn), waarin de bevoegdheden en de inrichting van de gemeenschappen en gewesten worden geregeld."@nl ;
   skos:notation "BijzondereWet"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Samenwerkingsakkoord>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "samenwerkingsakkoord"@nl ;
   skos:definition "Overeenkomst tussen de regeringen (of uitzonderlijk tussen de parlementen) de gemeenschappen en/of de gewesten en/of de Federale Staat; bindend voor de partijen en, als ze bekrachtigd werden bij decreet, voor de burgers."@nl ;
   skos:notation "Samenwerkingsakkoord"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Protocol>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "protocol"@nl ;
   skos:definition "Overeenkomst tussen de (leden van de) regeringen of van de administratie van de gemeenschappen en/of de gewesten en/of de Federale Staat; bindend voor de partijen."@nl ;
   skos:notation "Protocol"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/BijzonderDecreet>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "bijzonder decreet"@nl ;
   skos:definition "Specifiek type decreet, gestemd met een bijzondere meerderheid in het Vlaams Parlement (2/3 meerderheid)."@nl ;
   skos:notation "BijzonderDecreet"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/GecoordineerdeWetten>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "gecoördineerde wetten"@nl ;
   skos:definition "Een verzameling van wettelijke bepalingen over hetzelfde onderwerp die in één tekst worden samengebracht en geordend."@nl ;
   skos:notation "GecoordineerdeWetten"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Wet>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "wet"@nl ;
   skos:definition "Norm uitgevaardigd door het federale parlement en bindend voor burgers op het volledige Belgische grondgebied."@nl ;
   skos:notation "Wet"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Wetboek>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "wetboek"@nl ;
   skos:definition "Gestructureerd geheel van wettelijke bepalingen in een bepaalde rechtstak."@nl ;
   skos:notation "Wetboek"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/GecodificeerdeDecreten>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "gecodificeerde decreten"@nl ;
   skos:definition "Gestructureerd geheel van decretale bepalingen in een bepaalde rechtstak."@nl ;
   skos:notation "GecodificeerdeDecreten"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Decreet>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "decreet"@nl ;
   skos:definition "Norm uitgevaardigd door het Vlaams Parlement, bindend voor burgers van de Vlaamse Gemeenschap of het Vlaamse Gewest."@nl ;
   skos:notation "Decreet"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/GenummerdKoninklijkBesluit>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "genummerd koninklijk besluit"@nl ;
   skos:definition "Specifiek type koninklijk besluit genomen op grond van een volmachtenwet waarbij de Koning de bevoegdheid krijgt om voor een bepaalde periode op te treden in een materie die normaal tot de bevoegdheid van de wetgever behoort."@nl ;
   skos:notation "GenummerdKoninklijkBesluit"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/KoninklijkBesluit>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "koninklijk besluit"@nl ;
   skos:definition "Norm uitgevaardigd door de Koning, medeondertekend door één of meer federale ministers, ter uitvoering van een wet."@nl ;
   skos:notation "KoninklijkBesluit"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/BesluitVanDeVlaamseRegering>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "besluit van de vlaamse regering"@nl ;
   skos:definition "Norm uitgevaardigd door de Vlaamse Regering ter uitvoering van een decreet."@nl ;
   skos:notation "BesluitVanDeVlaamseRegering"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/MinisterieelBesluit>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "ministerieel besluit"@nl ;
   skos:definition "Norm uitgevaardigd door één of meer ministers ter uitvoering van een regeringsbesluit."@nl ;
   skos:notation "MinisterieelBesluit"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Omzendbrief>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "omzendbrief"@nl ;
   skos:definition "Voorschriften uitgevaardigd door een Vlaamse minister, bindend voor de personeelsleden die onder zijn gezag staan."@nl ;
   skos:notation "Omzendbrief"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/BesluitVanEenAmbtenaar>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "besluit van een ambtenaar"@nl ;
   skos:definition "Verzamelcategorie van de overige besluiten."@nl ;
   skos:notation "BesluitVanEenAmbtenaar"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/AardWetgeving/Andere>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "andere"@nl ;
   skos:definition "Verzamelcategorie van de overige aarden wetgeving."@nl ;
   skos:notation "Andere"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/AardWetgeving> .

