@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2018-10-03" ;
   skos:definition "De conditie beoordeeld volgens de kronenstructuur van Dr. A. Roloff, gelet op de scheutlengte ontwikkeling en vorming van dood hout."@nl ;
   skos:prefLabel "Boomvormconditie Klassen"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen/0>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Goed"@nl ;
   skos:definition "De conditie is goed. Op middellange termijn (10 tot 15 jaar) worden geen problemen verwacht."@nl ;
   skos:notation "0"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen/1>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Matig"@nl ;
   skos:definition "De conditie is verminderd, maar op korte termijn (< 5 jaar) worden ten aanzien van de fysiologische toestand van de boom geen problemen verwacht."@nl ;
   skos:notation "1"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen/2>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Slecht"@nl ;
   skos:definition "De conditie is duidelijk verminderd. De fysiologische toestand van de boom is slecht, maar herstel van de boom is eventueel mogelijk."@nl ;
   skos:notation "2"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen/3>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Zeer slecht"@nl ;
   skos:definition "De conditie en toekomstverwachting van de boom is minimaal. De mechanische en/of fysiologische toestand van de boom is dusdanig slecht dat 'herstel' van de boom niet of nauwelijks mogelijk is."@nl ;
   skos:notation "3"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/BoomvormconditieKlassen> .

