@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2018-10-03" ;
   skos:definition "Oplaadwijzes volgens de IEC norm 62196."@nl ;
   skos:prefLabel "Oplaadwijzes"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes/1>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Modus 1 laden"@nl ;
   skos:definition "Onaangepast stopcontact (non-dedicated outlet), standaard stopcontact, tot 10A - 230V"@nl ;
   skos:notation "1"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes/2>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Modus 2 laden"@nl ;
   skos:definition "Onaangepast stopcontact met een beschermingswijze in de kabel, tot 32A - 230V"@nl ;
   skos:notation "2"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes/3>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Modus 3 laden"@nl ;
   skos:definition "Speciaal stopcontact (dedicated outlet), tot 64A - 230V/400V"@nl ;
   skos:notation "3"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes/4>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Oplaadwijzes"@nl ;
   skos:definition "De oplaadwijzes voor elektrische voortuigen zoals vastgelegd in de IEC-norm 62196."@nl ;
   skos:notation "4"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Oplaadwijzes> .

