@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2018-10-03" ;
   skos:definition "Het type straatkolk naar de GRB classificatie."@nl ;
   skos:prefLabel "Types straatkolken"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes/horizontaal>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Horizontaal"@nl ;
   skos:definition "Een gietijzeren rooster met horizontale afvoeropening dat op regelmatige afstand geplaatst wordt langs of in een weg, fietspad of voetpad."@nl ;
   skos:note "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI9: waterslikker : horizontaal"@nl ;
   skos:notation "horizontaal"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes/verticaal>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verticaal"@nl ;
   skos:definition "Verticale afvoeropening die op regelmatige afstand geplaatst wordt langs of in een boordsteen van de weg, fietspad of voetpad."@nl ;
   skos:note "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI9: waterslikker : verticaal"@nl ;
   skos:notation "verticaal"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes/geisoleerd>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Geïsoleerd"@nl ;
   skos:definition "Een straatkolk die niet in een rij geplaatst werd maar bijvoorbeeld ergens solitair op een plein."@nl ;
   skos:note "Naar GRB-skeletaanvulling detail - WPI9: waterslikker : geïsoleerd"@nl ;
   skos:notation "geisoleerd"@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Straatkolktypes> .

