@prefix corevoc:  <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix org:     <https://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix oa:      <http://www.w3.org/ns/oa#> .
@prefix as:      <https://www.w3.org/ns/activitystreams#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dcmi:    <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres>
      a       owl:Ontology ;
      dcterms:issued "2017-03-31"^^xsd:date ;
      dcterms:title "Adres"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/adres" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Informatie die toelaat om op een gestructureerde en unieke manier te verwijzen naar een gebouweenheid, een ligplaats, een standplaats of een perceel op basis van een gemeentenaam, een straatnaam, een huisnummer en eventueel een busnummer en een postcode."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Belgisch Adres"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres.status>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Actuele toestand van het adres."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "status"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adreslocator>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Postinfocomponent van het adres."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Adreslocator"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#AdresseerbaarObject>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Het niveau waarnaar de locator verwijst."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Adresseerbaar Object"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adresuitbreiding>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Bijkomende gegevens mbt het adres."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Adresuitbreiding"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adresvoorstelling.busnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Officieel toegekende alfanumerieke code die wordt toegevoegd aan het huisnummer om meerdere gebouweenheden, standplaatsen, ligplaatsen of percelen te onderscheiden die eenzelfde huisnummer hebben."@nl ;
      rdfs:domain locn:Address ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "busnummer"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      rdfs:subPropertyOf locn:locatorDesignator .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adresvoorstelling.huisnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Alfanumerieke code officieel toegekend aan gebouweenheden, ligplaatsen, standplaatsen of percelen."@nl ;
      rdfs:domain locn:Address ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "huisnummer"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      rdfs:subPropertyOf locn:locatorDesignator .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Gemeentenaam>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Adrescomponent die verwijst naar de naam ve gemeente, ttz het kleinste administratieve deel van het Belgisch grondgebied waarvan de grenzen enkel door de wetgever kunnen worden gewijzigd."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Gemeentenaam"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatieaanduiding>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Alfanumerieke code die een adreslocator uniek identificeert binnen de straat, administratieve eenheid etc."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Locatieaanduiding"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatieaanduiding.aanduiding>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Alfanumerieke code waarmee het identificerend deel van een adreslocator wordt aangeduid."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatieaanduiding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "aanduiding"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatieaanduiding.type>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Aard vd locatieaanduiding."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatieaanduiding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "type"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatienaam>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Naam of omschrijving vh het geografisch object dat een adreslocator aanduidt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Locatienaam"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatienaam.type>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Aard vh geografisch object."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatienaam> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "type"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Postinfo>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Adrescomponent die verwijst naar informatie toegekend door de aanbieder van de universele postdienst voor de identificatie van een groepering van adressen in een geografisch gebied voor postale doeleinden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Postinfo"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Adrescomponent met de naam die officieel werd toegekend aan een straat (baan, doorgang, plein) of aan een gehucht en waaraan adressen kunnen zijn gekoppeld."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "Straatnaam"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam.status>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Actuele toestand van de straatnaam."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "status"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#aanduiding>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Straatnaamcomponent van het adres."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adreslocator> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "aanduiding"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Locatieaanduiding> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#adreslocator>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Bijkomende adreslocator."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adresuitbreiding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "locator"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adreslocator> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#busnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Officieel toegekende alfanumerieke code die wordt toegevoegd aan het huisnummer om meerdere gebouweenheden, standplaatsen, ligplaatsen of percelen te onderscheiden die eenzelfde huisnummer hebben."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "busnummer"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#gemeentenaam>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Gemeentenaam vh adres."@nl ;
      rdfs:domain locn:Address ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "gemeentenaam"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      rdfs:subPropertyOf locn:postName .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#heeftGemeentenaam>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Gemeentenaamcomponent van het adres."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "heeft gemeentenaam"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Gemeentenaam> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#heeftPostinfo>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Naam of omschrijving vh het geografisch object dat de locator aanduidt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "heeft postinfo"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Postinfo> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#heeftStraatnaam>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Geografisch object dat met een adres kan worden geïdentificeerd."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "heeft straatnaam"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#homoniemToevoeging>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Toevoeging om dubbele straatnamen (straatnamen met dezelfde naam maar andere ligging in de gemeente en eigen adressen) van elkaar te onderscheiden."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Straatnaam> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "homoniem toevoeging"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#huisnummer>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Alfanumerieke code officieel toegekend aan gebouweenheden, ligplaatsen, standplaatsen of percelen."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "huisnummer"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#isToegekendAan>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijzing naar een adresuitbreiding. "@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "is toegekend aan"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#AdresseerbaarObject> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#isVerrijktMet>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Agent die het adres heeft toegekend."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "is verrijkt met"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adresuitbreiding> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#land>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Land waarin het adres gelegen is."@nl ;
      rdfs:domain locn:Address ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "land"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      rdfs:subPropertyOf locn:adminUnitL1 .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#niveau>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Alfanumerieke code die de locator uniek identificeert binnen de straat, administratieve eenheid etc."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adreslocator> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "niveau"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#officieelToegekend>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Geeft aan of het adres officieel door de adresbeheerder is toegekend."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "niet officieel"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#positie>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Positie van een karakeristiek punt dat de positie van het adres vertegenwoordigt volgens een bepaalde specificatie en inclusief informatie over de herkomst van de positie."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "positie"@nl ;
      rdfs:subPropertyOf locn:geometry .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#postcode>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Code waarmee het geografisch gebied dat de adressen voor postale doeleinden groepeert aanduidt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Postinfo> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "postcode"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#postnaam>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Naam waarmee het geografisch gebied dat de adressen voor postale doeleinden groepeert kan worden aangeduid."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Postinfo> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "postnaam"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#verwijstNaar>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Adres waarvan de adresvoorstelling is afgeleid."@nl ;
      rdfs:domain locn:Address ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "verwijst naar"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adres> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/adres#volledigAdres>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Het complete adres in één string, al dan niet geformatteerd."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/adres#Adresuitbreiding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/adres> ;
      rdfs:label "volledig adres"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

rdfs:label
      rdfs:comment "Naam vd gemeente."@nl ;
      rdfs:label "gemeentenaam"@nl .

skos:Concept
      rdfs:comment "Aard vd locatieaanduiding."@nl , "Aard vd locatienaam."@nl , "Niveau vd adreslocator."@nl , "Mate waarin het adres of de adrescomponent geldig is."@nl .

locn:Address
      rdfs:comment "Meer leesbare voorstelling met enkel de basisgegevens van het adres, bedoeld voor het gebruik van een adres als attribuut van een ander object."@nl ;
      rdfs:label "Adres Voorstelling"@nl .

locn:addressArea
      rdfs:comment "Naam ve geografisch gebied of plaats die een aantal adresseerbare objecten groepeert om deze te adresseren zonder dat het gebied of de plaats een administratieve eenheid is"@nl ;
      rdfs:label "adresgebied"@nl .

locn:adminUnitL1
      rdfs:comment "Hoogste Administratieve eenheid vh adres, doorgaans een land."@nl ;
      rdfs:label "administratieve eenheid niveau 1"@nl .

locn:adminUnitL2
      rdfs:comment "De regio vh adres, doorgaans een provincie of deelstaat of gelijkaardig gebied dat typisch meerdere plaatsen omvat."@nl ;
      rdfs:label "administratieve eenheid niveau 2"@nl .

locn:fullAddress
      rdfs:comment "Het complete adres in één string, al dan niet geformatteerd."@nl ;
      rdfs:label "volledig adres"@nl .

locn:locatorDesignator
      rdfs:comment "Alfanumerieke code die de adreslocator uniek identificeert binnen de straat, administratieve eenheid etc."@nl ;
      rdfs:label "locatieaanduiding"@nl .

locn:locatorName
      rdfs:comment "Naam of omschrijving vh het geografisch object dat de adreslocator aanduidt."@nl ;
      rdfs:label "locatienaam"@nl .

locn:poBox
      rdfs:comment "Postbusnummer in een postkantoor."@nl ;
      rdfs:label "postbus"@nl .

locn:postCode
      rdfs:comment "Code waarmee het geografisch gebied dat adressen voor postale doeleinden groepeert wordt aangeduid."@nl ;
      rdfs:label "postcode"@nl .

locn:postName
      rdfs:comment "Naam waarmee het geografisch gebied dat adressen voor postale doeleinden groepeert wordt aangeduid."@nl ;
      rdfs:label "postnaam"@nl .

locn:thoroughfare
      rdfs:comment "Straatnaam vh adres."@nl ;
      rdfs:label "straatnaam"@nl .

<https://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
      rdfs:comment "Naam vh geografisch object."@nl , "Naam vd straat."@nl , "Menselijk leesbare aanduiding of naam die een gebruiker of applicatie toelaat om het adres te onderscheiden van naburige adressen in de straat, de administratieve eenheid etc waarin het adres ligt."@nl .
