@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix odb:     <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/infrastructuur#capaciteit>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:label "capaciteit"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Vocabularium begraafplaats"@nl ;
      dcterms:issued "2018-10-04"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Vocabularium begraafplaats"@nl ;
      vann:preferredNamespacePrefix
              "odb" ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats" .

odb:BegraafplaatsBlok
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een deel binnen de begraafplaats. Dit blok is op zichzelf staande structuur binnen de begraafplaats en zorgt voor een gebiedsdekkende structuur."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "Begraafplaats blok"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

odb:BegraafplaatsRij
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een rij is een verzameling graven van hetzelfde type. Een rij ligt typisch volledig binnen een bepaald blok. "@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "Begraafplaats rij"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

odb:Columbarium
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een columbarium is een muur met nissen waarin urnen geplaatst worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "Columbarium"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element> ;
      vann:usageNote "Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - BPU1: Columbarium"@nl .

odb:Graf
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Plaats waar iemand begraven ligt."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "Graf"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element> ;
      vann:usageNote "Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer: BPG1 Grafrand (afgeleid)"@nl .

odb:Strooiweide
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Plaats, meestal grasperkje, op het kerkhof waar assen van overledenen uitgestrooid worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "Strooiweide"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/terreindeel#Terreindeel> .

odb:Urnenveld
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een urnenveld is een constructie in of op de grond met nissen waarin urnen geplaatst worden."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "Urnenveld"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Element> ;
      vann:usageNote "Naar GRB-skeletoptie groen- en begraafplaatsenbeheer - BPU2: Urnenveld"@nl .

odb:bezetting
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Geeft de bezetting van een object weer op een bepaald tijdstip, bijvoorbeeld het aantal ingenomen parkeerplaatsen van een parking."@nl ;
      rdfs:domain schema:Thing ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "bezetting"@nl ;
      rdfs:range xsd:integer .

odb:grafkelderAanwezig
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Duidt aan of het graf voorzien is van een ondergrondse of bovengrondse ruimte."@nl ;
      rdfs:domain odb:Graf ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "grafkelder aanwezig"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

odb:grafteken
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Duidt aan of er al dan niet een grafteken, bijvoorbeeld een zerk, aanwezig is."@nl ;
      rdfs:domain odb:Graf ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "grafteken"@nl ;
      rdfs:range xsd:boolean .

odb:graftype
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type graf."@nl ;
      rdfs:domain odb:Graf ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/begraafplaats> ;
      rdfs:label "graftype"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .
