@prefix corevoc: <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix org:     <https://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix oa:      <http://www.w3.org/ns/oa#> .
@prefix as:      <https://www.w3.org/ns/activitystreams#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dcmi:    <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix hydra:   <https://www.w3.org/ns/hydra/core> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding>
      a       owl:Ontology ;
      dcterms:title "Melding"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/melding" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#CodelijstWaarde>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De waarde uit een codelijst."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Codelijst Waarde"@nl ;

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De klasse voor het beschrijven van de eigenschappen waaruit een dataset bestaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Eigenschap"@nl ;
      rdfs:subClassOf "http://www.w3.org/ns/prov#Entity"@en , "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"@en .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De klasse voor digitale annotaties voor het melden van feedback op data en reële wereld objecten."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Melding"@nl ;
      owl:equivalentClass "http://www.w3.org/ns/oa#Annotation"@en .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingBody>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De body van de Melding,deze omvat relevante informatie voor de verdere afhandeling van de melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Melding Body"@nl ;
      rdfs:subClassOf "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Object"@en .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Het Meldingsobject identificeert een resource,een specifiek deel van een resource,een bepaalde representatie van een resource of een combinatie hiervan welke gebruikt wordt binnen de Melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingsobject"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Beschrijft een attribuut van het Meldingsobject."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingsobject Attribuut"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingstype>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Meldingstype wordt gebruikt om vast te leggen wat de motivatie was van de gebruiker om de Melding te creëeren of het bijvoegen van de body of het doelwit van de Melding. Meldingstype kan gebruikt worden om de Melding te categoriseren."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Meldingstype"@nl ;
      rdfs:subClassOf "http://www.w3.org/ns/oa#Motivation"@en ;
      owl:oneOf () .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Rol>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De Rol die een Agent speelt in met betrekking tot de Melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Rol"@nl ;
      owl:oneOf (<http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Indiener> <http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Belanghebbende> <http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Behandelaar> <http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Validator>) .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De Status van de Melding in het verwerkingsproces op een bepaald tijdstip."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Status"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#StatusType>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Status Type wordt gebruikt voor de taxonomie van verschillende mogelijk fases in een Status."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Status Type"@nl ;
      owl:oneOf () .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#attribuut>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Refereert naar een eigenschap die het object beschrijft."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "attribuut"@nl ;
      rdfs:subPropertyOf <http://rdfs.org/ns/void#property> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#bereik>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Geeft de verwachte waarde aan van de Eigenschap in de vorm van een Datatype."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "bereik"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Datatype .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#codelijst>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Associeert de Eigenschap met mogelijk codelijst waarden die voor de Eigenschap gebruikt kunnen worden."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "codelijst"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#eigenschap>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar de Eigenschap die deel uitmaakt van een bepaalde Dataset."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "eigenschap"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#gerelateerdeBody>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De body van de Melding die betrekking heeft op het Meldingsobject."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "gerelateerdeBody"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingBody> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#heeftStatus>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De Status verbonden aan de Melding."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "heeft status"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#huidigeWaarde>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De huidige waarde van een Eigenschap."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "huidige waarde"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldingsapplicatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De applicatie dat de Melding creëerde."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldingsapplicatie"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsapplicatie> ;
      rdfs:subPropertyOf as:generator .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#meldingsorganisatie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De organisatie die verantwoordelijk is voor de applicatie die werd gebruikt voor de creatie van de melding."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "meldingsorganisatie"@nl ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/ns/org#Organization> ;
      rdfs:subPropertyOf as:generator .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#regex>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Een regular expression om na te gaan of een waarde voldoet aan een bepaald patroon."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Eigenschap> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "regex"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statusType>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Het type van de Status."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "status type"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#StatusType> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statusdatum>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De datum van een Status."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "statusdatum"@nl ;
      rdfs:range xsd:dateTime .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statuswijzigingDoor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De Agent die deze status heeft geactiveerd. "@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "statuswijziging door"@nl ;
      rdfs:range <http://purl.org/dc/terms/Agent> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#statuswijzigingObject>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Geeft aan welk(e) meldingsobject(en) door de status werden aangeraakt of behandeld."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Status> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "statuswijziging object"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Meldingsobject> ;
      rdfs:subPropertyOf prov:used .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#voorgesteldeWaarde>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De voorgestelde waarde van een Eigenschap."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#MeldingsobjectAttribuut> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "voorgestelde waarde"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding#url>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Een doorverwijzing naar een webpagina over deze Melding."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Melding> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "url"@nl ;
      rdfs:range rdfs:Literal .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Behandelaar>
      a       <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Rol> ;
      rdfs:comment "Agent die werd aangewezen om de Melding verder te behandelen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Behandelaar"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Belanghebbende>
      a       <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Rol> ;
      rdfs:comment "Agent die belang heeft bij de Melding of geïmpacteerd is door de behandeling ervan."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Belanghebbende"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Indiener>
      a       <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Rol> ;
      rdfs:comment "Agent die de Melding heeft aangemaakt en/of ingediend."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Indiener"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/melding/Rol/Validator>
      a       <http://data.vlaanderen.be/ns/melding#Rol> ;
      rdfs:comment "Agent die valideert of de Melding ontvankelijk is."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/melding> ;
      rdfs:label "Validator"@nl .

rdfs:Datatype
      rdfs:label "De klasse voor RDF datatypes"@nl .

corevoc:hasParticipation
      rdfs:label "heeft participerende"@nl .

corevoc:playsRole
      rdfs:label "speelt rol"@nl .

corevoc:role
      rdfs:label "rol"@nl .

dcmi:Dataset
      rdfs:label "Dataset"@nl .

dcterms:description
      rdfs:label "beschrijving"@nl .

dcterms:title
      rdfs:label "titel"@nl .

rdf:value
      rdfs:label "waarde"@nl .

rdfs:label
      rdfs:label "label"@nl .

locn:geometry
      rdfs:label "geometrie"@nl .

oa:TimeState
      rdfs:label "TijdToestand"@nl .

oa:hasBody
      rdfs:label "heeft body"@nl .

oa:hasSource
      rdfs:label "heeftBron"@nl .

oa:hasState
      rdfs:label "heeft toestand"@nl .

oa:hasTarget
      rdfs:label "heeft doelwit"@nl .

oa:motivatedBy
      rdfs:comment "De relatie tussen de Melding en het Meldingstype dat gebruikt worden om de melding te categoriseren."@nl ;
      rdfs:label "meldingstype"@nl .

oa:sourceDate
      rdfs:label "datum vaststelling"@nl .

as:attachment
      rdfs:label "extra informatie"@nl .

as:summary
      rdfs:label "samenvatting"@nl .

hydra:required
      rdfs:label "verplicht"@nl .
