@prefix besluit: <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix cpsv: <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix eli: <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix eu: <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
@prefix gsp: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix locn: <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix od: <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix person: <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rec: <http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#> .
@prefix rov: <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix sat: <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix sf: <http://www.opengis.net/ont/sf#> .
@prefix sioc: <http://rdfs.org/sioc/ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix voaf: <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix vs: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

org:Organization a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Organisatie"@nl .

dcterms:relation a rdf:Property ;
    rdfs:label "relatie"@nl .

dcterms:title a rdf:Property ;
    rdfs:label "naam"@nl,
        "titel"@nl .

schema:contactPoint a rdf:Property ;
    rdfs:label "contactinfo"@nl .

skos:altLabel a rdf:Property ;
    rdfs:label "alternatieve naam"@nl .

skos:prefLabel a rdf:Property ;
    rdfs:label "voorkeursnaam"@nl .

locn:geometry a rdf:Property ;
    rdfs:label "geometrie"@nl .

od:Element a owl:Class ;
    rdfs:label "Element"@nl ;
    rdfs:comment "Afzonderlijk te onderscheiden element dat ofwel direct of indirect bevestigd is aan het aardoppervlak."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:subClassOf od:Object .

od:Gebied a owl:Class ;
    rdfs:label "Gebied"@nl ;
    vann:usageNote "De openbare ruimte wordt geïnterpreteerd zoals aangegeven in het GRB lexicon (Informatie Vlaanderen): \"Ruimte die ten dienste staat van iedereen (algemeen belang), zonder beperking naar specifieke gemeenschappen. De openbare ruimte is principieel voor iedereen toegankelijk\". Voorbeeld: een stadspark is parkzone, om hiermee aan te duiden dat de zone is ontworpen is om recreatie en natuur samen te laten plaatsvinden."@nl ;
    rdfs:comment "Een ruimte met daarin objecten in de openbare ruimte die samen een hoofdfunctie hebben."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> .

od:begindatum a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "begindatum"@nl ;
    rdfs:comment "Datum waarop de huidige versie van het gebied of object in gebruik wordt genomen."@nl ;
    rdfs:domain rdfs:Resource ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range xsd:dateTime .

od:beheerder a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "beheerder"@nl ;
    rdfs:comment "Instantie (tot op team- of dienstniveau) die instaat voor het beheer van het gebied of object."@nl ;
    rdfs:domain rdfs:Resource ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range org:Organization .

od:bevat a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "bevat"@nl ;
    rdfs:comment "Relatie naar de objecten die deel uitmaken van de collectie."@nl ;
    rdfs:domain od:Collectie ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range od:Object .

od:eigenaar a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "eigenaar"@nl ;
    rdfs:comment "De entiteit (bv. de gemeente) die eigenaar is van het object of gebied."@nl ;
    rdfs:domain rdfs:Resource ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range org:Organization .

od:einddatum a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "einddatum"@nl ;
    rdfs:comment "Datum waarop de huidige versie van het gebied of object uit gebruik wordt genomen."@nl ;
    rdfs:domain rdfs:Resource ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range xsd:dateTime .

od:nauwkeurigheid a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "nauwkeurigheid"@nl ;
    rdfs:comment "De precisie waarmee het object opgemeten werd."@nl ;
    rdfs:domain od:Object ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range skos:Concept .

od:niveau a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "niveau"@nl ;
    vann:usageNote "Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden."@nl ;
    rdfs:comment "Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten."@nl ;
    rdfs:domain od:Object ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range xsd:integer .

od:oppervlakte a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "oppervlakte"@nl ;
    rdfs:comment "De afmeting van het object in vierkante meter."@nl ;
    rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein#Deel> ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range xsd:double .

od:voorkomen a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "voorkomen"@nl ;
    rdfs:comment "Verwijst naar het fysiek voorkomen van het beheerobject."@nl ;
    rdfs:domain od:Deel ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:range od:FysiekVoorkomen .

od:Collectie a owl:Class ;
    rdfs:label "Collectie"@nl ;
    vann:usageNote "Bijvoorbeeld, alle objecten op het openbaar domein die bij een verkeersplateau horen maar niet noodzakelijk een rechtstreekse ruimtelijke relatie hebben."@nl ;
    rdfs:comment "Een verzameling van individuele objecten waartussen een functionele relatie bestaat."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> .

od:Deel a owl:Class ;
    rdfs:label "Deel"@nl ;
    rdfs:comment "Homogeen gedeelte van het aardoppervlak, met een gelijkaardige hoofdfunctie en fysiek voorkomen."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:subClassOf od:Object .

od:FysiekVoorkomen a owl:Class ;
    rdfs:label "Fysiek Voorkomen"@nl ;
    rdfs:comment "Beschrijving van het fysieke voorkomen van het object."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> .

od:Object a owl:Class ;
    rdfs:label "Object"@nl ;
    rdfs:comment "De hoofdklasse waar alle objecten die geïnventariseerd kunnen worden van afgeleid worden."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> ;
    rdfs:subClassOf rdfs:Resource,
        "http://schema.org/Thing" .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein> a owl:Ontology ;
    rdfs:label "Inventarisatie Openbaar Domein"@nl ;
    dcterms:issued "2018-10-04"^^xsd:date ;
    dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
    dcterms:mediator [ foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be> ;
            foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Data Vlaanderen" ],
        [ foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be> ;
            foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Data Vlaanderen" ],
        [ foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be> ;
            foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be> ;
            foaf:name "Data Vlaanderen" ] ;
    dcterms:title "Inventarisatie Openbaar Domein"@nl ;
    vann:preferredNamespacePrefix "od" ;
    vann:preferredNamespaceUri "https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein" ;
    rec:editor [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///C:/OSLO-EA-to-RDF-master/target/ggino/temp-stakeholders_latest.csv-openbaardomein.rdf> ;
                    foaf:name "Ugent" ] ;
            foaf:firstName "Tim" ;
            foaf:lastName "Baert" ;
            foaf:mbox <mailto:tim.baert@ugent.be> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <http://www.pwc.be> ;
                    foaf:name "PwC" ] ;
            foaf:firstName "Jens" ;
            foaf:lastName "Scheerlinck" ;
            foaf:mbox <mailto:jens.scheerlinck@pwc.com> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///C:/OSLO-EA-to-RDF-master/target/ggino/temp-stakeholders_latest.csv-openbaardomein.rdf> ;
                    foaf:name "Informatie Vlaanderen" ] ;
            foaf:firstName "Liesbet" ;
            foaf:lastName "De Wolf" ;
            foaf:mbox <mailto:liesbet.dewolf@kb.vlaanderen.be> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///C:/OSLO-EA-to-RDF-master/target/ggino/temp-stakeholders_latest.csv-openbaardomein.rdf> ;
                    foaf:name "Informatie Vlaanderen" ] ;
            foaf:firstName "Liesbet" ;
            foaf:lastName "De Wolf" ;
            foaf:mbox <mailto:liesbet.dewolf@kb.vlaanderen.be> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <http://www.pwc.be> ;
                    foaf:name "PwC" ] ;
            foaf:firstName "Jens" ;
            foaf:lastName "Scheerlinck" ;
            foaf:mbox <mailto:jens.scheerlinck@pwc.com> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///C:/OSLO-EA-to-RDF-master/target/ggino/temp-stakeholders_latest.csv-openbaardomein.rdf> ;
                    foaf:name "Ugent" ] ;
            foaf:firstName "Tim" ;
            foaf:lastName "Baert" ;
            foaf:mbox <mailto:tim.baert@ugent.be> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <http://www.pwc.be> ;
                    foaf:name "PwC" ] ;
            foaf:firstName "Jens" ;
            foaf:lastName "Scheerlinck" ;
            foaf:mbox <mailto:jens.scheerlinck@pwc.com> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///C:/OSLO-EA-to-RDF-master/target/ggino/temp-stakeholders_latest.csv-openbaardomein.rdf> ;
                    foaf:name "Informatie Vlaanderen" ] ;
            foaf:firstName "Liesbet" ;
            foaf:lastName "De Wolf" ;
            foaf:mbox <mailto:liesbet.dewolf@kb.vlaanderen.be> ],
        [ a person:Person ;
            schema:affiliation [ foaf:homepage <file:///C:/OSLO-EA-to-RDF-master/target/ggino/temp-stakeholders_latest.csv-openbaardomein.rdf> ;
                    foaf:name "Ugent" ] ;
            foaf:firstName "Tim" ;
            foaf:lastName "Baert" ;
            foaf:mbox <mailto:tim.baert@ugent.be> ] .

