@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix eli:     <http://data.europa.eu/eli/ontology#> .
@prefix org:     <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix besluit:  <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> .
@prefix sat:     <http://data.europa.eu/stateaidtransparency/sat#> .
@prefix odwv:    <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/watervoorkomen#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix eu:      <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix person:  <http://www.w3.org/ns/person#> .
@prefix rov:     <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix locn:    <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix prov:    <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/watervoorkomen>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:label "Vocabularium waterdeel"@nl ;
      dcterms:issued "2018-10-04"^^xsd:date ;
      dcterms:license <https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html> ;
      dcterms:title "Vocabularium waterdeel"@nl ;
      vann:preferredNamespacePrefix
              "odwv" ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/watervoorkomen" .

odwv:DiepWater
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Oppervlakte volledig bedekt met water en een waterdiepte en/of bodemsubstraat die geen plantengroei toestaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/watervoorkomen> ;
      rdfs:label "Diep water"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#WaterVoorkomen> .

odwv:DiepWaterMetOevervegetatie
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Oppervlakte volledig bedekt met water met beperkte plantengroei aan de oevers"@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/watervoorkomen> ;
      rdfs:label "Diep water met oevervegetatie"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#WaterVoorkomen> .

odwv:OndiepWater
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Oppervlakte volledig bedekt, maar met bepekte waterdiepte en/of bodemsubstraat die plantengroei toestaat."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/watervoorkomen> ;
      rdfs:label "Ondiep water"@nl ;
      rdfs:subClassOf <https://data.vlaanderen.be/ns/openbaardomein/waterdeel#WaterVoorkomen> .
