<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#Recht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Recht</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<rdfs:Class rdf:about='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#Verantwoordelijkheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Verantwoordelijkheid</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<rdfs:Class rdf:about='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept'>
</rdfs:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Planningszone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Planningszone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een gebied dat gelegen is binnen een bepaalde vastgelegde ruimtelijke bestemming en dat zich in een ruimtelijke bestemmingsprocedure bevindt. De oorspronkelijke vastgelegde bestemming kan door de bestemmingsprocedure gewijzigd of hernomen worden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein'>
<rdfs:label xml:lang='en'>bedrijventerrein</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>bedrijventerrein</rdfs:label>

<dc:issued>2019-08-20</dc:issued>

<dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>
 <dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='b0'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>homepage</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#Recht.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type (Recht)</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#Verantwoordelijkheid.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type (Verantwoordelijkheid)</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#FunctieWaarde.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type (Functie)</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>commerciÃ«leNaam</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#Verantwoordelijkheid' />
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Naam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>naam</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#Recht' />
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/relation'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is gerelateerd aan</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#subsidietype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>subsidietype</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>
 <rdfs:seeAlso rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />
 <rdfs:seeAlso>
<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/isPartOf'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is deel van</rdfs:label>

</rdf:Property>

</rdfs:seeAlso>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#bebouwing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bebouwing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft de aanwezigheid van bebouwing aan op het Bedrijventerreingebruiksperceel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BedrijventerreinGebruiksperceel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>BedrijventerreinGebruiksperceel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een Bedrijventerreingebruiksperceel is een ruimtelijke eenheid binnen een Bedrijventerrein met eenzelfde gebruik of functie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beperking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beperking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft aan welke de mogelijk beperking een bepaald bedrijventerreingebruiksperceel momenteel ondervindt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BedrijventerreinGebruiksperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beschikbaarheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschikbaarheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft de beschikbaarheid aan van een Bedrijventerreingebruiksperceel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BedrijventerreinGebruiksperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beschikbareKavels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschikbareKavels</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft aan of er al dan niet beschikbare kavels aanwezig zijn op het bedrijventerrein.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerrein'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Bedrijventerrein</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Som van alle ruimtelijke eenheden uit de ruimtelijke planningsprocedure en met een economische bestemming vanaf de dossierfase Publicatie in Belgisch Staatsblad. Een bedrijventerrein is altijd de unie van de gebruikspercelen die ertoe behoren.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#beschikbareOppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschikbareOppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze eigenschap geeft aan hoeveel oppervlakte nog beschikbaar is op het bedrijventerrein.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerrein' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://schema.org/QuantitativeValue' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#bestemming'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bestemming</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de geplande bestemming aan van de planningszone.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Plan</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een plan waarmee de overheid in een bepaald gebied de bodembestemming vastlegt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#datumSchorsing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>datumSchorsing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de datum weer waarop het plan werd geschorst.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>SchorsingInfo</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Schorsing geeft informatie over een mogelijke schorsing van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#dominanteEconomischeActiviteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dominanteEconomischeActiviteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De voornaamste economische activiteit dat geassocieerd kan worden met het Economisch Gebied</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#EconomischGebied'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Economisch Gebied</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een economisch gebied is een gebied dat afgebakend wordt op basis van dichtheid van hoofdzakelijk bebouwde percelen met economische activiteiten, waarbij de dichtheid wordt uitgedrukt in nabijheid of de afstand tussen deze percelen. De afstand tussen deze percelen, de mix van economische activiteiten en het voorkomen van een gedeelde infrastructuur zijn bepalend voor de differentiatie tussen de types economische gebieden.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#dossierfase'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dossierfase</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dossierfase geeft aan in welke procedurefase het plan zich bevindt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#functie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>functie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De functie geeft de (verschillende) functies aan die men kan terugvinden op het Bedrijventerreingebruiksperceel en het percentage van het gebruiksperceel dat gedekt wordt door elke functie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BedrijventerreinGebruiksperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#geschorst'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geschorst</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het plan al dan niet geschorst is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#identificator'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>identificator</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De identificator van resource.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/ns/adms#Identifier' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#inGebruik'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>inGebruik</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit attribuut geeft aan of een Bedrijventerreingebruiksperceel al dan niet in gebruik is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BedrijventerreinGebruiksperceel' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#isDeelVan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is deel van</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan waartoe een entiteit behoort.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BeheerdeBedrijvenzone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Beheerde Bedrijvenzone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ruimtelijke eenheid binnen een bedrijventerrein afgebakend door het beheer van een agent.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Bedrijventerrein' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#linkSchorsing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>linkSchorsing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Link naar het arrest van de schorsing</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#percentage'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>percentage</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Percentage van het gebruiksperceel dat gedekt wordt door de functie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#FunctieWaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Functie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit data type geeft weer welke functies aanwezig zijn binnen een BedrijventerreinGebruiksperceel en de overeenkomstige percentages.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#planningsNiveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>planningsniveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft het planningsniveau aan van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#publicatiedatum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>publicatiedatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Publicatiedatum van de dossierfase in het Belgische Staatsblad.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#schorsing'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schorsing</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De schorsing geeft aan of het plan al dan niet geschorst is en bijhorende metadata over de schorsing.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

</owl:ObjectProperty>

<rdf:Property rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#schorsingOpmerking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schorsingOpmerking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Opmerkingen in het kader van de schorsing.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#SchorsingInfo' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

</rdf:Property>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#startdatum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>startdatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datum van de start van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#status'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>status</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de status aan waarin het plan zich bevindt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#statusOntwikkeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>statusOntwikkeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de status aan van de Ontwikkelbare Bedrijvezone.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#OntwikkelbareBedrijvenzone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Ontwikkelbare Bedrijvenzone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ontwikkelbare Bedrijvenzone bevat de contouren van de Bedrijventerreinen vanaf de mijlpaal publicatie in het Belgisch Staatsblad tot aan de oplevering van de nutsvoorzieningen en infrastructuur. Deze zones kunnen nieuwe terreinen zijn of herontwikkelingstrajecten. Wanneer een (her)ontwikkeling in meerdere fasen gebeurt, dan wordt de ontwikkelbare zone opgesplitst volgens deze fasen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.vlaanderen.be/ns/perceel#RuimtelijkeEenheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='https://www.w3.org/2009/08/skos-reference/skos.html#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#stedenbouwkundigeVoorschriften'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stedenbouwkundigevoorschriften</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Link naar de tekst met het stedenbouwkundige voorschrift van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#subsidie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>subsidie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er al dan niet subsidies actief zijn voor de Beheerde Bedrijvenzone.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#BeheerdeBedrijvenzone' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#toelichtingsnota'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>toelichtingsnota</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Link naar de tekst met de toelichtingsnota van het plan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#Plan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#voorzieneUitgifte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voorzieneUitgifte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het voorziene tijdstip waarop de ontwikkeling van de ontwikkelbare bedrijvenzone voltooid zal zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein#OntwikkelbareBedrijvenzone' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bedrijventerrein' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

</owl:DatatypeProperty>

</rdf:RDF>
